---
author: Mireille Coilhac
title: 🏡 Accueil
---

# ![magic](images/magic-wand_1fa84.png){ width=5% } Tutoriels et aides pour l'enseignant qui crée son site

!!! info "Ce tutoriel"

    Ce tutoriel est conçu pour vous guider à travers les différentes étapes de la création de votre site web.

    Que vous soyez débutant ou que vous ayez déjà quelques notions, ce guide vous accompagnera de manière progressive et détaillée.  
    Vous y trouverez des explications sur la configuration initiale, la personnalisation du design, l'ajout de contenu pédagogique, et les bonnes pratiques pour maintenir votre site à jour.

    Chaque étape est illustrée avec des exemples concrets et des conseils pratiques pour vous aider à réussir votre projet web en toute simplicité.  
    Tous les exemples sont accompagnés de "code à copier" pour une intégration rapide dans votre site.


!!! danger "Attention : Mise à jour à effectuer si vous avez créé votre site avant le 26/08/2024"

    Le passage à Pyodide MkDocs Theme v.2.2.0 se fera automatiquement au prochain commit. Pour ne pas mettre le pipeline en échec, il faut dans le fichier `mkdocs.yml` vers la ligne 130 : 

    Remplacer  

    ```yaml title="À modifier"
      - material/search
      - material/tags:
          tags_file: tags.md
    ```

    par : 

    ```yaml title="À mettre à la place"
      - search
      - tags:
          tags_file: tags.md
    ```


!!! info "Un parcours pour construire votre site pas à pas"

    [Parcours pas à pas](./parcours/pas_a_pas.md)


!!! danger "Attention : Migration à programmer de la forge AEIF vers la forge Education Nationale"

    La migration devra être réalisée avant le 31 juin 2024. [réaliser la migration et la redirection](migration/migrer.md){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }   



!!! warning "Les sites compatibles avec ce tutoriel pour les QCM"

    Votre site n'est pas forcément compatible avec ce tutoriel pour les QCM tels que décrits ici.

    ??? note "😥 Cliquer pour voir les sites non compatibles"

        Le contenu de ce tutoriel est inadapté si votre site a été construit sans pyodide ou à partir de l'ancienne version pyodide 
        et n'a pas été mis à jour.
        
        Vous pouvez : 

        * Faire la mise à jour : 
        
        [MAJ](https://docs.forge.apps.education.fr/tutoriels/pyodide-mkdocs-theme-review/maj/mise_a_jour_theme_pyodide/){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }

        * Ne pas faire la mise à jour, et vous reporter à l'ancien tutoriel. La façon de procéder pour les QCM, et le rendu, sont différents
        
        [Ancien tutoriel](https://tutoriels.forge.apps.education.fr/mkdocs-pyodide-review/){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }


    ??? note "😊 Cliquer pour voir les sites compatibles"

        Le contenu de ce tutoriel est adapté si 
        
        * votre site a été construit à partir de l'ancienne version pyodide 
        et a  été mis à jour avec Pyodide Mkdocs Theme (par exemple ceci visible en bas du site à droite) :  

        ![version du thème possible après mise à jour](images/version_theme_2.png){ width=25% }

        * ou s'il a été construit en utilisant le site modèle donné ci-dessous



## 👉 Le modèle de site

Ce tutoriel accompagne le modèle suivant à cloner, pour aider à sa prise en main :


[Rendu du site simple](https://docs.forge.apps.education.fr/modeles/site-web-cours-general/){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }
[Dépôt du site simple à cloner](https://forge.apps.education.fr/docs/modeles/site-web-cours-general){ .md-button target="_blank" rel="noopener" } 


## 👉 Cloner le modèle de site pour le personnaliser

Vous pouvez faire une bifurcation (on dit aussi un «fork») de ce modèle pour réaliser le vôtre.  
Le tutoriel pour réaliser cette bifurcation est sur ce site, dans la rubrique "Comment créer un site à partir d'un autre".

Lien direct : [Faire une «bifurcation» (fork en anglais)](08_tuto_fork/1_fork_projet.md){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }


## 👉 Si vous débutez et pour comprendre la structure

Il est conseillé de commencer par : [Avant de démarrer](01_demarrage/1_demarrage.md/){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }


!!! abstract "En bref"

    😀 Vous pourrez facilement recopier toutes les syntaxes depuis les différents tutoriels proposés.

    * Le dépôt de ce tuto est ici : [Dépôt du tutoriel](https://forge.apps.education.fr/docs/tutoriels/tutoriel-site-simple){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }



_Dernière mise à jour le 25/08/2024_
